咁多行業中，Design都算係性格比最撚差既一行

要求高(Design真係好撚講天份，唔係人人做到)，唔通搵條廢毒撚都做到咩
而且靚仔靚女又多

但係香港做呢行既待遇真係好撚差
萬頭人工(仲低過文員仔/掃街)，晚晚做到零晨兩三點無OT錢
人地BIG4 OT都叫做為將來五六萬人工，
但呢行工時同BIG4一樣(甚至比BIG4更長，會計都有旺淡季，Design無，全年都咁peak)
人工上到二萬已經可以還神(其實而家好多無技能文員仔都20k)

講真呢行既專業程度好媲比工程會計等行業，但點解香港會咁不受重視?

自膠，性價比

點睇郭爾君

Design ? 禁個制就得啦

覺得設計有工程會計既專業
你係太高估設計定太唔清楚工程會計行業發展？

多靚仔靚女做
行業形象吸引
好多唔追求人工嘅人願意做
甚至好多人當係興趣咁做

調返轉，點解啲厭惡性行業就算出高啲人工都冇人做
咪一樣

it 算咩

Design 你係時裝定廣告？

而家啲公司覺得用canvas就得，designer係乜黎？唔需要啦

會計咪淨係作數死計爛計
有創意可言?
肯讀少少書係人都做到

香港先係姐

design同工程一樣有多範
其實樓主係講緊邊範

係香港先會咁ON9
做得Design既真係好多都係靚仔靚女嚟
雖然唔似空姐呢D一定要靚女先入職到
但事實上去Design學院行一轉，你會見到D囡真係正到
DNA血統都係優質過人
唔明點解會咁不被重視

其實唔駛細分，大圍黎睇

好多公司整Marketing page 用campaign
成日話自己做到幾靚幾多人like
話請Design唔值
但根本唔知道google search唔到
Google係唔會放大量相似既圖片落result

你係咪無腦

Design咪渣住支筆死畫爛畫
3歲細蚊仔都識啦 有技術可言？
識呼吸都做到啦

自己無料就唔好撚懶啦 成日以為自己懷才不遇

咪太認真啦 曲線都唔知傻仔 做過design 一定聽過呢句說話

Hk做 Design 慘過打雜

我覺得做design 係場持久戰，一邊返工一邊吸收每一份Job嘅輕驗，同時不斷突破自己。

同埋你一個打幾個，又lead到人，sell到野 人工自然高，但又會投訴老細當你係狗日日OT😂

穩穩陣返9放6，無諗法無skill 但又話人工低....

睇你選擇行邊條路喇

我自己就人工高，成日OT. 但我enjoy每份job帶俾我嘅經驗

平時幾點收工?

多數都9點左右，第日返10到11點

如果做到過世又唔同講法

香港Fashion designers絕大部份唔識起紙樣，車衫又唔識，一味得個畫，仲要鍾意點人搵埋晒冇可能有實物嘅嘢。

朝11晚9都唔算好長工時

Full day 做嘢，同輕鬆style ，我有家室，想早啲搞掂早啲走，有啲同事話想輕鬆啲做吓抖吓，咪搞到12點幾先走。

行業都有影響，做Event 同做廣告,做嘢都好唔同

真係以為人地大學專科4年 工作3年 4份專業試係作假數 行行企企又一day?
係喇係喇 人地日日返工訓覺作假數 無資格搵到食
你設計師就好辛苦好難做得好 有資格搵到食喇

你開心就好

BIG4幾時變到要專科先入到?

高？幾高啊
ibank designer 都係得20-30k

高過你所講嘅ibank designer

因為啲撚樣覺得好易，唔值錢
咁撚易佢自己唔設計
同做網頁一鳩樣

有咩好比較姐
講到design咁差咪轉行囉

個D讀design出黎既人, 睇完作品都唔覺得好特別好靚

年經

Btw inhouse同agency已經可以爭好遠
我諗你係講agency?但agency有潛在價值

係, 有啲產品對象係大眾, 但大多數都唔會點理, 入到眼咪得

中二病

design狗日日要隊草扮chill好辛苦架

怨天怨地
最撚辛苦係你地喇
洗唔洗踩低人地果行枱高自己果行呀

我淨係知同一個價錢請一樣年資既designer

做既野無論品質 速度 深度 都可以差九條街

真心太多無天份無實力既designer拖低曬

社會唔重視你地咪create value囉 可以點 上黎嘈都係柒

咁你諗下人地點解唔需要designer先 好似廣告咁 你點設計 個客一句唔得 咪又重畫 各花入各眼 咁你既價值係邊 你揾左出黎 大返個客 話咁樣一定得 你咪值錢囉

IT FG人工高到仆街, 八大GRAD兩萬係基本

Template??

demand and supply

做design識搵錢一定係做好個portfolio/儲左堆客之後接freelance/自己開公司，所以同其他白領打工仔係有D唔同

識人自己開公司果D 30歲前已過百萬年薪 (雖然做老闆黎講唔算多)

多靚仔靚女做
清你諗多左

自己都接job不知幾好搵

ui/ux? 平面? 3d? 廣告?
樣樣都唔同架大佬

咁多行業中，Design都算係性價比最撚差既一行

可能係語言問題導致待遇唔好, 樓豬加油

Design 頂叫有天份有運氣可以發達
傳理記者應該最慘 工時長又要周圍走又要搵料寫野
做十年未必有兩萬

design呢個行業可有可無，同攝影師化妝師一樣。
就完disign出黎既野，都會有人覺得靚，有人覺得唔靚。
例如一部iphone
sales既係個系統同實用性，個外觀好睇只係錦上添花。

呢個真....

所有野都係建基於人既情緒既。。
而家物質咁富足 大家都係為買果下心情愉悅
Design & marketing > 實用

CHING你用緊個部電話入面全部野都係設計
簡約設計都係設計， UI UX 都係設計點會可有可無

呢啲言論真係好弱智喎
知唔知叫uxui design
知唔知點解舊嘢會實用呀 之前唔撚使R&D

Linux 都有design

佢focus左落Industrial design 但其實出到個design前都要做一大輪R&D /marketing research, prototype

Canva 定canvas? Canva 快靚正平仲要係人都識用的確無得輸喎

因為Design唔係剛需，平時普通design啲poster公司邊有錢，求其新細明體小畫家就解決啦，最多咪叫同事自己photoshop。同埋搵公司有時質素又係參差，俾錢整仲柒過自己整

佢連audit 同accounting 都分唔清楚，你同佢講經咩

不過都同意design 算係香港咁多行最差之一

捱得果D都甩皮甩骨短命樣
錫身果D一早轉行做sales

Lab test 撚咪又好多做到30歲都無2皮， 人工靠ot, 所謂大公司，每年加2舊當好多，人唔笑狗都吠啦

lab test係比無技能既廢毒撚做
點解你可以拎黎同deisgn比?
做lab test人又柒樣又殘, 著住件爛鬼白袍, 人人做庇護工場重覆又重覆既工作
點同人designer比呀傻閪

巴打讀咩出生？

i記lab狗

讀industrial design ，但無做好耐

你老母生舊叉燒好過生你

我覺得design呢樣野太睇個人風格
要designer轉設計風格應該勁難

自己: inhouse, 過三皮近四皮, 但做D嘢唔撚見得人

點睇化驗

做 UI / UX Designer 算係好d
好多printing底designer都轉入去做

不過見d朋友轉寫code前景仲好

後製 3D effect ui ux定邊類
我兩萬尾想問點跳上三萬
好難突破咁

垃圾

designer好多OT冇補水